[我叫nin] 一個人無限嘅付出可以變成每個人嘅舉手之勞

各位巴絲大家好，又係我哋拾年

疫症爆發初期，仆街商人大量囤貨再以高價售出，發國難財、食血饅頭，港府不作為任由市場炒賣口罩，生命缺乏保障嘅基層市民求助無門，而777出街做下show就當左自己救世主簡直嘔心。

因為班仆街囤貨炒賣嘅關係，好多需要用口罩嘅行業都買唔到口罩。醫護都仲叫做有能力可以應付到高價位嘅口罩，但對於一班低收入清潔工、紙皮公公婆婆，嗰200蚊已經係佢地幾日嘅飯錢叫佢哋點負擔300蚊一盒嘅口罩。好彩嘅，會有團體／街坊會送口罩比佢地用，唔好彩嘅，就要一個口罩用兩三日。

香港生病了，無藥可救
成日話香港病咗，係咪冇得救？究竟香港係咩病？
係香港「窮」唔只喺一種病，更加係死症，深水埗露宿者比便衣狗屈刑毀事件、清潔工要係廁所食飯，呢啲例子比比皆是。

資源分配不均嘅情況隨處可見，義士冇錢請律師、醫護缺乏醫療裝備但班狗又可以著晒太空衣咁等等，咁個責任係邊個到？係政府，政府嘅功能就係透過政策進行資源再分配，而呢個唔係民選嘅政府好自然就唔會理班基層嘅生死，因為根本唔需要我地嘅支持，佢地都有得繼續做官攞著數，根本唔使重視我地。政府視基層為社會寄生蟲唔係今日嘅事(你估下而家啲公園長櫈點解中間有啲扶手隔住)。

當政府口罩都冇能力揾，而且根本唔重視香港人意願訴求嘅時候，香港人要學識自救獨立，就好似民間力量起生產線一樣擺脫對政府嘅依賴，星火係唔洗依賴法援，罷撘港鐵都係架空緊公營運輸嘅影響力，而我哋相信香港人交得稅養得起個政府同班地產商，都一樣有能力自救。

拾年之前出國揾口罩翻黎賣，以$200/盒售出補貼另一半比基層嘅口罩，早前我哋已經派哂旺角區同小部分深水埗區嘅垃圾站，當中只有奶路臣街嘅站長代表拒絕接收

香港嘅資源分配已經嚴重傾斜，呢個政府有100％嘅責任。政府無意識去保障市民安全，香港人只可以靠自己救自己。等政府只會死路一條，佢地只會將市民應得嘅資源分配比啲依附權力嘅人。拾年希望香港人可以團結自救，雖然拾年已派發唔少數量嘅口罩，但單靠我哋嘅力量遠唔夠。

香港人要自救必先要團結互助
將手足同黃店we connect，商業唔止係賺錢都可以係互助

我哋開始推行「拾年」x 「Uber 救護車」捐口罩計劃，希望可以喺黃店放捐贈口罩箱，大家可以捐助口罩，我哋會再將口罩派返比清潔哥哥姐姐。
如果有黃店可以比我哋放捐口罩箱，請TG拾年 @sapnin2019

--------------------------------------------------
- 一個人無限嘅付出可以變成每個人嘅舉手之勞 -
拾年係由幾位大專生同中學生組成嘅公司，我哋會用市場推廣形式去協助壯大黃色經濟圈。我哋都會積極聯繫黃店舉辦唔同嘅社區活動比大家參與，係咁冷漠無情嘅商業社會下，我哋希望打破現有嘅商業模式，重拾充滿人情味嘅社會。

Follow 拾年
Facebook：
Instagram：
Telegram：
--------------------------------------------------
拾年App
IOS

Android

推

即係一個人一百蚊其實可以變成一百個人每人一蚊

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

一日比少少就會變好多，總好過有手足係咁比

一人一把槍 就可以變成無限子彈嘅機關槍

積少成多，最後就好多

推爆佢！！

捐口罩捐口罩

輕輕一推

輕輕再推

大力推！

我要捐口罩

大大力推